﻿ Hứa_hẹn nhiều hấp_dẫn
Người_mẫu H.Klum ( bìa trái ) và " Hoàng_đế F.Beckenbeuer trong lễ bốc_thăm Cuối_cùng thì ngày mà_cả thế_giới phải chờ_đợi cũng đã diễn ra khi rạng sáng nay ( 10-12 ) , mọi con mắt đều đổ_dồn về thành_phố Leipzig ( Đức ) để chứng_kiến lễ bốc_thăm chia bảng cho vòng chung_kết World_Cup 2006 vào mùa_hè năm sau .
Dẫn_chương_trình lễ bốc_thăm là người_mẫu nổi_tiếng H.Klum . Ngoài_ra , tham_dự buổi lễ còn nhiều quan_chức của các liên_đoàn bóng_đá , như chủ_tịch FIFA S.Blatter , chủ_tịch UEFA L.Johannsen , các huyền_thoại bóng_đá như Pele , J.Cruyff , các huấn_luyện_viên dẫn_dắt 32 đội bóng cùng hơn 2000 phóng_viên trên khắp thế_giới . Sau những màn giới_thiệu về nước chủ nhà , lịch_sử của các kỳ World_Cup , giám_đốc truyền_thông của FIFA , ông Markus_Siegler đã đứng ra chủ_trì buổi lễ .
Ông M.Siegler lần_lượt mời các cự danh_thủ Roger_Milla , Christian_Karembeu , Johann_Cruyff , Lucas_Radebe , Cobi_John , vua bóng_đá Pele , tuyển_thủ Nhật_Bản M.Nakayama , L.Matthaus lên sân_khấu để chọn ra những cái tên chia đều vào 8 bảng .
32 đội được chia làm 4 nhóm căn_cứ theo thành_tích ở 2 kỳ World_Cup trước cùng_với bảng xếp_hạng của FIFA . Cụ_thể , trong đó một_nửa dựa vào thành_tích ở World_Cup mà giải 2002 được tính hệ_số 2 , còn giải 1998 thuộc hệ_số 1 . Nửa còn lại dựa vào thứ_tự trong bảng xếp_hạng FIFA của các năm 2003 , 2004 , 2005 . Chủ nhà Đức và đương_kim vô_địch Brazil lần_lượt được chia vào hai bảng A và F .
Ở lượt bốc_thăm đầu_tiên , lần_lượt các đội thuộc nhóm 1 được phân_bố về các bảng theo thứ_tự như sau : Anh ( B ) , Argentina ( C ) , Mexico ( D ) , Ý ( E ) , Pháp ( G ) và Tây_Ban_Nha ( H ) .
Sau đó , các huyền_thoại J.Cruyff , vua bóng_đá Pele , người_mẫu H.Klum , L.Matthaus cùng những cầu_thủ còn lại lần_lượt bốc ra những lá thăm có tên và thứ_tự phân_bố của các đội thuộc nhóm 2 , 3 , 4 vào 8 bảng với thứ_tự như sau :
Bảng A : Đức , Costa_Rica , Ba_Lan , Ecuador
Bảng B : Anh , Paraguay , Trinidad & amp ; Tobago , Thụy_Điển
Bảng C : Argentina , Bờ_Biển_Ngà , Serbia , Hà_Lan
Bảng D : Mexico , Iran , Angola , Bồ_Đào_Nha
Bảng E : Ý , Ghana , Mỹ , Séc
Bảng F : Brazil , Croatia , Úc , Nhật_Bản
Bảng G : Pháp , Thụy_Sĩ , Hàn_Quốc , Togo
Bảng H : Tây_Ban_Nha , Ukraine , Tunisia , Ẩ Rập_Xê Út Sau khi thứ_tự các đội của 8 bảng đã được xác_định , trận khai_mạc vòng chung_kết World_Cup 2006 cũng được ấn_định giữa chủ nhà Đức và tuyển Costa_Rica vào ngày 9-6-2006 ( giờ châu Âu ) tại Munich . Đó là một sự thay_đổi so với trước_đây khi các trận khai_mạc World_Cup thường là cuộc chạm_trán giữa những nhà đương_kim vô_địch với một đội bóng mới . Như_vậy , đương_kim vô_địch Brazil sẽ khởi_đầu chiến_dịch bảo_vệ danh_hiệu của mình khi tiếp Croatia vào ngày 12-6 ở Berlin .
Theo Thanh_Niên
